哈爾濱市十八人因防控疫情不力被追究問責

【Now新聞台】黑龍江省近日的新型冠狀病毒確診個案增加，主要是經綏芬河傳入，中國疾控中心指，當地已經拉響警報。

高福又說，新型冠狀病毒與眾不同，比03年的沙士棘手得多，需要繼續保持警惕，要戰勝病毒還有很長的路。

黑龍江近日的確診個案急增，不少患者都是經綏芬河口岸，由俄羅斯入境，當地周四再多八宗確診，全部都是由俄羅斯輸入。

省紀委監委發通報指，在黑龍江省防控形勢向好下，哈爾濱市和哈爾濱醫科大學部分黨員幹部和公職人員，思想麻痺和存在僥倖心理，導致市內出現聚集性疫情和醫院內交叉感染，決定向十八人追究問責。